+++
title = "Тексты Хиса"
toc = "1"
type = "fixed"
date = "2015-06-19"
+++

[← Назад](..)

## Дорога {#road}

```
Em       Am      Em
Соскочил с порога,
Em       Am      G
Отдал душу богу,
Am           Em
И на рассвете
Am            C h/Am
Гнал меня ветер,
C      G(h)      Em
Уходил в дорогу.

Встали кругом стены,
Кровь шипела в венах,
Крикнули птицы,
Все им не спится,
Побледнели тени.

Не расслышал грома,
Уходил из дома,
Чтобы не знали
Страха-печали,
Не сказал знакомым.

Пил вино из рога,
Стало снега много,
Кончилась осень,
Ветер уносит,
Уходил в дорогу.
```

## До ночи {#tillnight}

```
A               D  E  A
Встало солнце из-за гор,
A         E    F#m
Заводило разговор:
D
«Попадись в мои ты руки,
E
Ох, и сдохла б ты со скуки», — 
D            E           A E A
Солнцу я не верю с этих пор.
Вот и ненаглядный мой
Все неласков так со мной:
Днем все машет он мечами, 
По ночам не замечает
Да плетет интриги за спиной.

A              E
А чего ж ты хотел,
F#m               D       E
Ненаглядный мой, сердце мое?
A                  E
И вообще, как ты смел,
F#m                 D        E
Мне сказать, что неладно житье?
D               E
Сам колец не дарил,
             F#
Не сумел посвятить мне ни строчки...

Месяц юный по весне
Говорил однажды мне:
«Чтоб ты сдохла под обрывом,
Допилась до нервных срывов!» — 
И с тех пор не верю я луне.
От твоих невинных глаз,
Да от этих лживых фраз,
От речей твоих порочных
Я уйду сегодня ночью,
Только б отоспаться мне сейчас.

В голове только ложь,
Да еще свет нездешний в очах,
Дамам песни поешь,
Да дела у тебя по ночам;
Много их тут таких,
До девичьего ложа охочих,
Hm           E
Я устала от них,
Hm              E
Я просплю эти дни,
              A
Я просплю до ночи.

Строен стан мой, ясен взор,
Но плетет мой милый вздор,
Непонятно, почему я
Все еще так дорожу им,
Будет все иначе с этих пор.
Я от милого уйду
И секиру украду,
Буду темными ночами
Путников искать случайных,
И убью я всех, кого найду.

Это что же за жизнь,
Да зачем так тебя я люблю?
Только мне попадись,
Вот ведь точно башку отрублю.
Упадешь ты с коня,
Да закроешь ты карие очи,
А пока все фигня,
Помолись за меня,
Я просплю до ночи.
```

## Старьёвщик (Ночь нежна) {#junkman}

```
Ночью проснулся мальчик,
Не может заснуть и плачет,
Что-то услышит.
Ночь за окнами гуляет,
Город снегом посыпает 
Крышу.
Бродит там, что-то знает,
Тележку вперед толкает,
Он настоящий.
Катит, копит, не смеется,
Никогда не достает, все 
Прячет.

(Ref)
Крепкие, ветхие пальцы прячет под ветошь
Ищет вещи, утварь, рухлядь, дети, тряпье,
Дети заплачут в городе вечером,
Дети от страха станут доверчивы,
Детям бояться некуда, нечего,
Ночь нежна.

Ищет чужие вещи,
Все катит свою тележку,
Сонные люди,
Все стучит в чужие двери,
Все откроют, все поверят —
Судьбы.
Носит часы в кармане,
Он то достает, то взглянет,
Время в ладони.
На часах застыл час ночи,
Днем его не видят, впрочем,
Помнят.

Ref.

Вдруг на твоем запястье
Сомкнутся чужие пальцы,
Грязные ногти.
Ищет, ищет в груде рвани,
Ветошь под ногами пахнет
Плотью.
Что он в тележке прячет,
Зачем ему этот ящик,
Долго ль до лиха?
Скрипнет колесо устало,
Вскрикни, всхипни, снова станет
Тихо.

Ref.
```

## Зимняя (песня про тролля и лошадку) {#troll}

```
D              Em/g
На холме я построил дом,
D              Em/g
Да и жил бы спокойно в нем,
a  h   c    h       a          G
Если бы не тролль под моим холмом.
G                 D
А вокруг снег да холода,
Em                C
И вконец тролль оголодал,
h          Am     D             C       D  G   C D G
Он сожрет меня, если только придет сюда.
C         D         Em     D     C
Вот и сожрал этот тролль бы меня,
Am         D        G   f#   Em
Только случилась такая фигня:
     C        D       C       D       G C D G
Я живу на холме, и идти до меня три дня.
C        G(h)           Am
Вот и сидит тролль, скучает весь день;
C        D          G     f#     Em
Если бы, если б не пел эту песню я,
C        D       Em D G
Если бы не было лень —
G                   Cm            D
Вот ведь, наверно, сожрал бы меня,
C           D      G D G
Вот ведь какая фигня.

(Ref.)
      C     D         G  f#  Em
Не ходи по торной тропинке прямо,
Уведет с дороги ледяная дама,
Не ходи налево — там черны деревья,
Не ходи направо — упадешь в канаву,
Лошадь направо, тролли налево,
Не смотри на меня, ледяная дева,
      Am    D          G D G
А у глупых песен не бывает припева.

А еще под холмом моим
Есть лошадка, бела как дым,
С гривой и хвостом нежно-голубым.
Приглашала меня она
В дальний край, где полна луна,
Где любовь и май, где всегда на дворе весна.
В дальние страны везла бы меня,
Только случилась такая фигня:
Я живу на холме, и скакать до меня три дня.
Вот и скучает лошадка весь день — 
Если бы, если б не пел эту песню я,
Если бы не было лень,
Вот ведь совсем увезла бы меня,
Вот ведь какая фигня.

Ref.

И сижу я который год,
И скучаю, а снег идет,
Под холмом же водят все хоровод.
Отчего же холм столь высок,
Отчего путь мой столь далек,
И сижу я здесь, горд и одинок.
Вот я бы к троллям пошел и коням,
Только случилась такая фигня — 
Я живу на холме, и спускаться мне вниз три дня.
Вот и сижу я, скучаю весь день — 
Если бы, если б не пел эти песни я,
Если бы не было лень,
Да и не хочется все изменять,
Вот ведь какая фигня.

Ref.
```

## Отрекшаяся (песня про леди и её гостя)

```
F#m         D       A       E
Мое белое платье в дырах,
Пальцы чай разливают ловко,
Накормлю всех мышей я сыром,
Мышеловка.

Мышкам крошки, а сукам кости,
У любого своя аскеза,
Гость незваный ворвался в гости,
День был мерзок.

Гость сожрал всех мышей с хвостами,
Убеждал цвет сменить на черный,
Гость смотрел на меня глазами
Обреченно.

Я отбросила в угол платье,
Под дождем до белья промокши, 
Позабыв, что такое счастье 
И отрекшись.
```

## Песня Торквемады {#torquemada}

```
D G A D
      D           G
Если путник запоздалый
      Em            A
Постучит к тебе в оконце,
       G
Не спеши отверзнуть ставни,
      A
Подожди восхода солнца,
          G          A
Пусть немножечко постонет,
       Hm          Em
Размозжит о двери пальцы,
       G            
Ты заставь его спросонья
     A
Поутру во всем признаться.
Что-то он не то замыслил,
Раз пришел настолько поздно,
Одержим, видать, нечистым,
Или просто несерьезный,
Что забыл он в мире этом — 
Понимать тебе не надо,
Плюнь на всякие советы,
Поступи как Торквемада.

       A         E
Пригласи его на танцы,
       F#m        D
Предложи ему ром-колы,
      Hm
Вы успеете с ним сбацать
      E
На двоих три рок-н-ролла,
И пускай, как снег весенний,
Поутру надежды тают,
Пусть костры разгонят тени,
Ведьм по осени считают.
        A             E
В этом мире все так плохо,
      F#m        D
Но и радостей немало:
      A         E
Колдуны и скоморохи,
     F#m         D
Сарабанды, мадригалы,
         A        E
Джазы, блюзы, менуэты,
     F#m       D
Сатанинские обряды,
     Hm           
А помимо чуши этой
        E
Есть и песня Торквемады.

(Ref.)
  A                 D
В этом мире все не как надо,
Hm                    E
Только мы теперь с тобой рядом,
A                       D
Выпьем мы с тобой сто грамм яда
Hm              E
И закусим виноградом,
  A                   D
И эта ночь пропахнет ладаном,
Hm                   E
Вот и все, что было надо нам — 
A D     E    ADE
Так умирай
A D        E
И прямо в рай.

Если путник запоздалый
Не спешит к тебе стучаться,
То не повод для печали,
Это тоже в чем-то счастье,
Вдруг он честен да безгрешен,
Да и просто славный малый,
И тебя он не утешит,
Этот путник запоздалый.
Может, он вообще девица,
И вообще жидов немало,
Хрен ли ночью он стучится,
Да еще куда попало?
Но надарим мы подарков
Всеразличным мерзким гадам,
И костры пылают ярко,
И танцует Торквемада.

На кострах пылают дуры,
Мир наш станет интересней,
Пусть же громче грянет буря,
Пусть же громче льется песня,
Может, вместо песни этой
Нам дадут кусочек солнца,
А еще кусочек лета,
А по осени сочтемся.
В этом мире все так плохо,
И вообще фигни немало:
Ведьм, жидов и прочих лохов,
Всяких путников усталых,
Но поем мы пьяным хором,
Потому что так и надо,
Льется песня на просторе,
Запевает Торквемада.

(Ref.)
```

## Спящий {#dreamer}

(Я вот напрочь не помню, как уменьшенные септаккорды буковками обозначаются. Там они идут те, которые из ми-минора — по ми-бемоль и т.д., если скучно делается, то дальше по гамме вверх. Буду все эти серии обозначать как «`Eb...`». —Хис)

```
Em        g     D7/f#   
Тусклые краски, смутные тени,
Em                C
Песни и пляски, двери и стены,
Eb...          С          D     Em
Сны окружают, ночь подступает ближе,
     D      C         D     Em
Да мне-то что: я сплю и не вижу.
Умер — не страшно, бьют — и не больно,
Полная чаша, всем я доволен,
Только кошмары — я их боюсь немножко,
А впрочем, пусть, они понарошку.

Будто бы тени старого фильма:
Кадр без движенья, лица без грима,
В песнях ни слова, в музыке нету смысла,
Экран погас, окна вновь повисли.
Пиво без вкуса, водка в стакане,
Лица и чувства — словно в тумане,
Все понарошку, я — лишь один из кадров,
В них смысла нет, да мне и не надо.
     C                Hm
Я хожу сквозь сны наудачу,
     C5               D5
Я пытаюсь в них растворяться,
       Am            F
Если сны ничего не значат,
     Eb...
Для чего тогда просыпаться?

Пальцы устали, руки остыли,
Что за печаль от старого фильма?
Роль доиграли, умерли и забыли,
Чуть-чуть попели, чуть-чуть любили.
Душат подушки, простыни смяты, 
Сонники с чушью, маки и мята, 
Дальше все просто, дальше уже неважно,
Я — лишь портрет, я — деталь пейзажа.

Вот и я совсем заблудился
И едва ли смогу вернуться,
И вокруг все мелькают лица — 
То оскалятся, то смеются.
C           D       Em         D       C
Спящий, спокойно, спящий, не смей проснуться.
```

## Снайпер {#sniper}

```
Am F

Am        E5          g           Am
Все небеса в облаках, и на ущербе луна,
И звезды, и соловьи, и ветерок, и весна,
И под прицелом балкон, и на балконе она,
Am       G         F       Em       F
Она прекрасна как сон и тебе не нужна:
F                   G
Ты все ждешь с королем встречи,
F               G
Ведь тебе за него платят,
Am              F       G
Ты не зря проведешь вечер,
Am     C        F  G          F     G F G
После денег на все хватит.
Am             C#m
Твое имя не знает пресса,
Ты идешь — не дрожат ветки,
И рыдает во тьме принцесса,
Am        G         F     Em    F G F G
Проклиная твою меткость,
Em        F      Em
Господин снайпер...

C          F        Dm            G          C
Не грусти — он ведь был довольно мерзкий старик,
Погляди — соловьи поют, и в разгаре весна.    
C            F     Dm             G        Am
Что с того, что к таким потерям мир не привык,
Am   F        Dm               G       Am
Убегай, может быть, тебя не сумеют догнать.

Am F Dm G Am
Em7 F G Am

Ты знаешь, руки должны быть чисты,
Ты знаешь, руки дрожать не должны,
Но ты не можешь себе все простить,
Но ты не можешь забыть эти сны:
Как рыдала во тьме дева,
Как прекрасно ее меццо,
Что-то бьется в груди слева,
Что-то колет твое сердце.
Что с того, что в крови руки,
Что с того, что крива рожа?
Ты стреляешь — не слышно звука,
И простит она, быть может,
Господин снайпер...

Не грусти: госпожа принцесса любит тебя.
Будет день, и пойдете с нею вы под венец.
Все путем: ведь нельзя же вечно жить, не любя, 
И вообще, сказкам не положен мрачный конец.
```

## Те, кто любит яблоки {#apples}

```
A     D  E    A       F#m     E
Те, кто любит яблоки, яблоки, яблоки,
D      E    A        DE  A
Завтракали листиком поутру,
И боялись, бедные, галок и зябликов,
И не знали, как они все умрут.
F#m    A F
Эй, берегись,
   E                  A
Вот подкралась ночь снова,
    D               E  F#
Смерть стоит в изголовье,
  Hm     E    A
Глупая моя жизнь.

Те, кто любит яблоки, грелись на солнышке,
Превращались в бабочек по весне,
Пили они пиво и водку из горлышка,
Пели они песенки при луне.
Только держись:
Вот придет беда ночью
И порвет тебя в клочья(,)
Глупая моя жизнь.

(Тут первые три строки под F#m.)
Те, кто любит яблоки, яблоки, яблоки,
Вот случилось страшное, вот ведь жуть:
Кушали их вороны, жрали их зяблики,
Как они не бегали — толку чуть.
Знать бы, в чем смысл
Всей этой дурной песни —
И была б интересней
Глупая моя жизнь.

Те, кто любит гусениц, гусениц, гусениц,
Тоже очень вкусные, я просек.
Пейте вина красные, ежели грустно вам,
Ешьте птиц и гусениц — вот и все.
```

## Я звоню {#i_call}

```
Em f# G       C D
Убегу, убегу я
В ночь пустую и злую,
Чтоб узнать, как живется
Той, что краше, чем солнце,
Убегу я на волю,
Убегу в чисто поле,
Чтоб услышать сквозь зиму
Голос девы любимой.
D C D C
Em          f#g
Фонари догорели
C                                         
Меж деревьев огромных,
D
И танцуют метели
Em
В проводах телефонных,
И вокруг так морозно,
Птицы петь перестали,
Отключили все звезды,
C            Hm
Провода оборвали.
C Hm
Em Hm G C D
Em5           D5        Hm5     C5      
Встань, пробудись, отвечай, ты слышишь —
    Em    D   Hm5 C5
    я звоню.
Em5           D5         Hm5        C5     
Встань, пробудись, может быть, ты услышишь,
     Em5        D5     C5/Cm
    как сквозь зимнюю ночь
Em
Я звоню.

Страшно, страшно тут спать мне,
Мышь скребет под кроватью,
По углам пляшут тени
И шаги по ступеням,
В ванной комнате темень,
Тихо капает время,
Страшно, страшно мне в доме,
Я не помню твой номер.
Я прорвался на волю,
Только сбился с дороги,
Вот я начал твой голос
Забывать понемногу,
И один из начальства,
Самый хитрый и злобный,
Он украл мое счастье,
Отключил телефоны.

Встань, пробудись, отвечай, ты слышишь — 
    я звоню.
Встань, пробудись, может быть, 
    ты услышишь, как сквозь зимнюю ночь
Em          Hm
Я звоню,
     G                 C D
Колокольчики мои, бубенцы.
```

## Романс {#romance}

```
Am       G       F Em
Как на днях мои руки
Невзлюбили друг друга,
Растерзали друг друга они без труда.
У меня были ноги,
Ноги ходят по кругу,
И дороги мои все ведут в никуда.

У меня была птица,
Птица плавала в море,
Гладь воды рассекали два белых крыла.
У меня была рыба,
Утонувшая вскоре,
Улетела на юг она и умерла.

Я велик, как акрополь,
Я — хранитель традиций,
Я сонаты пишу, не умея играть.
У меня была жопа,
В жопе две ягодицы,
А осталась теперь от нее лишь дыра.
```

## Вольтерьянец {#voltaire}

```
Е                  А               Е     С
Я в чем-то талант, наверное, даже гений;
Е              А                    F#m 
Я рад, что живу в эпоху больших свершений,
                 H
Событий и просвещений,
A            C    E              C
Настала пора — пора выходить из тени.
Да, я человек морально не слишком твердый,
Зато я плевал на всяких царей и лордов,
Я бил духовенству морды,
A           C                    H     A C
А все оттого, что я молодой, но гордый.
   G#      C#m   H A
Велик я и славен,
    F#m                 H
Воспет я в стихах и в прозе,
F#m      H
И я богоравен,
     E        C#m A H C
И я безрелигиозен.

Люблю также дам, и кто здесь меня осудит?
Я с ними треплюсь о сложностях наших судеб,
О триппере и простуде,
И мне все равно, что скажут об этом люди.
И мне все равно, умны они или дуры,
И мне не нужны достоинства их натуры,
Шиньоны и куафюры,
Мне нравятся все маркизы и помпадуры.
В альковах их спален,
В нелепой и странной позе
Я так аморален,
Я так безрелигиозен.

Случается так — бываю я в ресторанах,
Случается так, что я напиваюсь пьяным, 
Гарсонов бью и стаканы,
Чего мне стесняться — я родственник обезьяны.
Да, я человек, гуманное мне не чуждо,
И вот я лежу — лежу в придорожной луже,
Я пьян и слегка простужен,
Я зол и побит, я вряд ли кому-то нужен,
И смешанный с грязью,
И вывалянный в навозе,
Я так безобразен,
Зато безрелигиозен.
```

## Звездная {#star}

```
Солнышко мое не заходит ко мне,
Даже ночью ее нету.
Скучно мне да страшно, а дело к весне,
Вот и жду ее до рассвета.
Даже днем не хожу я в гости,
По ночам не пою я песни,
И боюсь плясок я и тостов,
Все боюсь не услышать вести
От любимой моей,
Даже...

Даже и луна не заходит сюда,
Даже днем я ее не вижу.
Грелся бы я с ней, да она холодна,
Новолунье теперь все ближе.
И по праздникам я не пьяный,
И не слушаю там я тостов,
По утрам все встаю я рано,
Вечерами не сплю я вовсе,
Да и спать не хочу,
Да и...

Нынче ни звезды не упало с небес,
Все, наверно, застряли в тучах.
Вот и не хожу я искать их в свой лес,
Он густой, да такой дремучий.
А ведь раньше бывало проще,
А ведь вот как бывало раньше:
Были звездочки каждой ночью,
Да и падали с неба чаще,
А теперь ни одной;
Дальше...

А говаривал братец, говорил так со мной:
Не гоняйся за солнце, не ходи за луной,
Ведь они лишь посмотрят волком,
Подбоченятся, да и только,
По ночам ты гулять не ходи, не ходи,
Да на звездочки ты не гляди, не гляди,
Вот ведь их под ногами сколько, 
Ледяных золотых осколков,
Подожди, подожди, не ходи, до весны уж недолго.

Не заходят солнце и звезды с луной,
То ли вечер, а то ли утро.
Не с кем мне скучать, не с кем пить мне вино,
И хожу я, как туча хмурый.
И луна не заходит в гости,
И не светит теперь мне солнце,
И не падают с неба звезды,
Видно, снова встречать придется
Эту ночь одному.
Да и...
```

## Бомбардировщик {#bomber}

```
Солнышко мое не заходит ко мне,
Даже ночью ее нету.
Скучно мне да страшно, а дело к весне,
Вот и жду ее до рассвета.
Даже днем не хожу я в гости,
По ночам не пою я песни,
И боюсь плясок я и тостов,
Все боюсь не услышать вести
От любимой моей,
Даже...

Даже и луна не заходит сюда,
Даже днем я ее не вижу.
Грелся бы я с ней, да она холодна,
Новолунье теперь все ближе.
И по праздникам я не пьяный,
И не слушаю там я тостов,
По утрам все встаю я рано,
Вечерами не сплю я вовсе,
Да и спать не хочу,
Да и...

Нынче ни звезды не упало с небес,
Все, наверно, застряли в тучах.
Вот и не хожу я искать их в свой лес,
Он густой, да такой дремучий.
А ведь раньше бывало проще,
А ведь вот как бывало раньше:
Были звездочки каждой ночью,
Да и падали с неба чаще,
А теперь ни одной;
Дальше...

А говаривал братец, говорил так со мной:
Не гоняйся за солнце, не ходи за луной,
Ведь они лишь посмотрят волком,
Подбоченятся, да и только,
По ночам ты гулять не ходи, не ходи,
Да на звездочки ты не гляди, не гляди,
Вот ведь их под ногами сколько, 
Ледяных золотых осколков,
Подожди, подожди, не ходи, до весны уж недолго.

Не заходят солнце и звезды с луной,
То ли вечер, а то ли утро.
Не с кем мне скучать, не с кем пить мне вино,
И хожу я, как туча хмурый.
И луна не заходит в гости,
И не светит теперь мне солнце,
И не падают с неба звезды,
Видно, снова встречать придется
Эту ночь одному.
Да и...
```

## Монофизит {#monophysite}

```
Am                 F
Встали трупы из могил,
G                Am
Демон по небу летит,
Am                 F
И давно мне не звонил
G                 Em F G Em F G
Милый друг монофизит.
Dm     Em     F      G
То ли помер, то ли пьян,
Am      G(h)      C  B
То ли просто позабыл,
Am    G(h)       C
То ли орды христиан
     F        G    Em Am G(h) C F G Em Am 
Усмирили его пыл.

То ли дьявол вверг во тьму,
То ли остеохондроз,
То ли встретился ему
Православный ортодокс,
И гниет безумный мозг
В испарениях болот,
Лепестки увядших роз
Залепили лживый рот.

С криком черви и клещи
Тело мерзкое сожрут,
Злые дети меч и щит
На игрушки разберут,
Ворон душу унесет
В эбонитовых когтях,
И вампир, вгрызаясь в плоть,
Вдруг завоет, как дитя.

Не звонит мне никогда
Милый друг монофизит,
Знать, поганая звезда
Душу гордую хранит,
Пьет со мной теперь вино 
Молодой христианин,
Впрочем, богу все равно,
В скольких лицах он един.
```

## Маннергейм {#mannerheim}

```
Вот я и сбился с пути, не найти мне тропы обратной,
В этих болотах почти нет пути пролетариату,
Я потерял свою тень в пустоте, в этой вечной стуже,
Am                                      F/Fm
Кончился спирт, сигарет больше нет, и замерзли уши,
G                                             
Все так сложно, как так можно 
Cm                                          Em 
жить? И метель, я весь день проблуждал и устал, 
                                        Cm
    и остыл, и забыл все, что мог, и промок,
Белизна, и весна не придет, только лед, 
    только снег, больше нет никого, ничего, 
Я пропал, проиграл этот бой, и зимой 
    я бегу сквозь тайгу, и пускай
G            C
Партизаны схватят меня,
      Em      C
И, пожалуй, хватит с меня,
A
Все в тумане, нас не станет...

Прячутся в кронах елей меж ветвей гады-белофинны,
Лики их снежно-белы, и милы, и почти невинны,
Рты их в крови, и, заметив их, дети и девы плачут,
Ищут меня, рыщут своры фарфоровых злых собачек,
В небе звезды, все так просто...
Я заплутал, я пропал, я бегу сквозь пургу, я не 
    сдался, я дрался, как зверь, но теперь
Не успеть, сплел мне сеть впереди господин Маннергейм 
    меж полей и болот, и зовет,
Ледяною рукою своей Маннергейм взял меня, 
    и обнял, и пускай,
И попы отпели меня,
И собачки съели меня,
Все так просто — вот меня и нет.
```

## Туман (Смерть леди Халльгерд) {#fog}

```
Молчат, но на меня, однако, лают,
Как будто бы на призрака, на нежить,
И время встало, я ж иду, петляя,
И день похож на прежний.

И я иду в тумане, это сложно;
И я — как будто сонмы искр парящих,
И день, что был сегодня мною прожит,
Совсем не настоящий.

Была гроза, меня слегка замкнуло,
От этого искрит меня немного,
Вы спросите, куда к чертям иду я,
Быстрее, чем дорога?

А проще бы пропасть на полдороги,
И это бы, наверно, было честно:
Быстрее поездов не ходят ноги,
И лучше бы исчезнуть.
```

## Credo {#credo}

```
Восемнадцать лун в красных небесах,
Мой корабль дал течь, парус мой — тряпье,
В тряпках и грязи, в снах и чудесах
Отцвело, как туман, бесконечное счастье мое.
Были кошельки, полные купюр,
Полон дом ковров, люстр и гардин.
Искушал меня хитрый Эпикур,
Исповедал мой милый Августин.

Как-то я нетвердо нашел дорогу,
В сумерках абсурда дошел до веры,
Буквы устарели, и понемногу
Книги плесневеют и пахнут серой,
Если я не успел
Что-то сказать,
Что-то допеть — 
Это подождет, 
Это не горит, 
Это чушь и блажь.
Пусть поэт воспоет,
Скульптор врежет в гранит,
Музыкант врежет марш.

Восемнадцать лун в красных небесах,
Все вертелся мир, только я стоял.
На каких-то там странных полюсах
Покрывается льдом бесконечная радость моя.
Буквы и слова, строки и стихи,
Хуже всех шприцов, капельниц и клизм.
Пьесы для глупцов, песни для глухих,
Как же надоел этот романтизм:
Плачут бедняки в городах и селах,
Плачут мертвецы в их гробах веселых,
Плачут проститутки в домах публичных,
Слезы льют поэты о чем-то личном,
Только я не успел
Что-то сказать,
Что-то допеть — 
Это подождет,
Это не горит,
Это все не к нам,
Пусть поэт воспоет,
Скульптор врежет в гранит,
Автор врежет сто грамм.

Сколько ни трудись, все равно бездельник,
Сколько ни трактуй, все равно невнятно;
Счастье не продать, не продать за деньги,
Счастье не купить, не купить бесплатно,
Я так долго верил, теперь я знаю.
```